[突發] 美國會倡訂「香港人權及民主法」

美國國會與行政當局中國委員會（CECC）周三發表中國人權年報，其中報告指受《基本法》保障的香港自治權，持續受到來自北京的侵蝕，自由受到限制，並建議美國考慮訂立「香港人權及民主法」，以利監察香港自治狀況。港府發言人回應時指對報告表示遺憾，認為報告偏頗結論及失實指控，重申外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

美國國會與行政當局中國委員會（CECC）周三發表中國人權年報，報告在涉及香港的篇章中，報告中列舉對香港發展的觀察。報告引述的事例，包括今年初立法會補選期間，多名參選人如香港眾志周庭、沙田區議員陳國強等，因所屬政治組織及政治立場，遭選舉主任DQ參選資格，並引述評論員形容做法有如「政治審查（political screening）」。

報告又關注港府持續對2014年民主運動的示威者及社運人士作出起訴；高鐵一地兩檢安排被大律師公會質疑違憲，並衝擊一國兩制及法治；銅鑼灣書店桂民海接受傳媒訪問「認罪」事件；以及陳文敏、戴耀廷、鄭松泰、陳雲根及陳浩天等學者與政客的言論自由受限。

委員會在報告建議，當局及議會應考慮訂立「香港人權及民主法」，以利監察香港自治狀況，並可重申美方對香港民主化的支持。報告又建議美國官員及國會議員，在與中國及香港官員會面的官方場合中，應強調香港的自治，在一國兩制下持續受侵蝕，正威脅美國對港政策基礎，尤其美國現時在法律上，賦予香港與中國大陸分開的特殊地位待遇。委員會亦促中國及香港政府盡快重啟政改，按《基本法》盡早實現特首及立法會雙普選，並制訂落實雙普選時間表。

對於港府拒絕向身兼外國記者協會（FCC）第一副主席的《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱發出工作簽證，委員會聯席主席魯比奧發言時指，類似事件在中國屢見不鮮，現時已延伸至在香港發生，可見中國政府加強干預是「毫不意外（it's not a surprise）」。

他指，重點是要弄清楚為何中國政府要這樣做，而真相就是，他們要令記者自我審查，拒絕令太進取人士入境，同時保證有自我審查者可以入境。他又指，自我審查不只限於記者，在荷里活亦有出現，例如要在中國發行電影，有些內容便不能在戲中出現，美國人會發現，現今美國電影在許多方面遭到中國政府「修改和審查（edited and censored）」。

政府發言人凌晨發聲明回應，指香港自回歸以來一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制得到全面和成功落實，認為報告中所指的「政治篩選」絕不存在。

港府重申《基本法》清楚訂明香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。「港獨」公然違反《基本法》，更直接損害國家主權、國家安全及領土完整，亦有違全面貫徹落實「一國兩制」，雖然十分重視言論自由，而言論自由亦受到《基本法》保障，表明港獨沒有討論空間。

人地美國佬想話 比多次機會你啦 觀察下 睇你做化喇
港府就衝出黎柒: 我冇得救架喇 制裁我丫笨

政府發言人凌晨發聲明回應，指香港自回歸以來一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制得到全面和成功落實，認為報告中所指的「政治篩選」絕不存在。

Lee段嚟緊會見得多過黑警嗰段

人地內政關你撚事咩

港人治港又真係無錯

變左愛國港人治港 地緣政治其實都預左

愛民主嘅香港人治港，除非大陸都搞民主，唔係都冇機會出現

其實，香港關係法一直干涉香港內政，要求米帝取消香港關係法，不要繼續干涉香港內政

美國就係唔想介入你垃圾香港事務
取消你香港關係法，得你同中國一家親
終於一家團聚了

美國對香港人仲好過支港政府

岩！ 英國內政林鄭同中共噪乜撚野

美國

美國呀

唔關事咪取消香港關係法囉，好無？

係就快手啦屌你死肥侵

仲以為可以玩多3,4年

中期選舉後，應該好多野會黎料

所以今次香港人要企出黎用行動話比美國同國際聽香港既真實情況
用行動一巴星落林鄭塊面到

啱
美國訂立人權法關你香港咩事

咁又係 美國應該立即取消香港關係法 唔好再對香港說三道四